有人問，點解民眾唔可以和平表達訴求

repost，但揾唔到出處

有人問我，點解民眾唔可以和平表達訴求，到底點樣先會完。
但與其講件事可以點樣完，倒不如講下件事係點樣開始。

2月13日，保安局開始就送中條例進行公眾諮詢。
3月4日，大律師公會發聲明反對。
3月19日，香港總商會主席表示反對。
4月2日，政府提交條例草案，大律師公會再反對。
4月3日，在爭議聲下，親中議員支持下，首讀通過。
4月28日，13萬遊行。
5月15日，大律師公會再發聲明反對。
5月28日，學界和宗教界發聯署反對。
6月6日，法律界遊行反對。
6月9日，100萬遊行，全港七分一人口。

要注意的是，以上所有反對者，不乏商界和法律界的知識份子，絕對不是「廢青」。
送中有甚麼問題？你說你不懂。
你不懂法治，法律界權威說有問題，你不相信。
你不懂經濟，商界賢達說有問題，你不相信。
你說外國勢力亡我中國之心不死，你說他們被煽惑，你說他們收了錢。
我們的法治和經濟即將被踐踏，我們的城市即將要滅亡。
我們和平表達過意見，你不聽，我們還可以怎樣？

6月12日，政府無視所有商界法律界知識份子的反對聲音，硬要把它推上三讀正式通過。
之後的故事，就在 150 枚催淚彈的響聲中揭開序幕。

我已經告訴了你，事情係點樣開始。
那你可否回答我，事情點樣先會完？

後記：「遊行阻人做生意」？其實從來無人破壞過有良心商店，今日開門嘅鋪頭多人幫襯到不得了；修改案通過咗，本地商家／外資徹離香港，就真係無人做生意了

/////
事實係
大家再宏觀啲咁睇
事情係應該由香港俾港共破壞左咁多年講起.